涉藏汽油彈等 消防員還押半年後准保釋

去年11月10日，網民發起「八區開花」示威，包括兩名消防員在內的5名男子在旺角被捕，其中一名面臨非法集結等共5項罪名的消防員，還押6個月後，今（21日）移師至西九龍法院大樓的區域法院提訊，獲准以現金及人事擔保各10萬元保釋，其間須禁足案發地點一帶、每星期到警署報到3次及不得離港。

消防員方志雄（33歲）今在庭上再次申請保釋，他被控管有物品意圖摧毁財產、拒捕、管有違禁武器、非法集結、無牌管有無線電通訊器具共5罪，控罪指方志雄涉管有四支汽油彈、一支鐵筆、一個鐵槌及一把摺刀等。

區院首席法官高勁修最終批准被告保釋，並寄語「如果你潛逃，即係我睇錯你」，籲被告「好自為之」。

案中除第四被告銀行職員趙皓雋（25歲）仍須還押，其餘3名被告學生林展陶（16歲）、消防員陳瑞文（49歲) 及無業王若詩（46歲）獲准繼續保釋。

33歲，消防員

黃官

半年真係太長

仲有個49歲

push

推正經野

區院首席法官高勁修最終批准被告保釋，並寄語「如果你潛逃，即係我睇錯你」

加害者之狂妄

希望佢太太會好返

同案仲有個25歲要繼續還押